上海宣布「封城」！陸四大直轄市疫情全面淪陷

11:282020/02/10
中時電子報 李俊毅

大陸武漢新冠狀病毒肺炎疫情升溫，上海市防控工作新聞發佈會今10日在市疾控中心舉行。上海市人民政府今宣布，「全市1.3萬個居民住宅社區，絕大部分已實現了『封閉式管理』，採取了出入口管理措施」。

據上海市人民政府官方微博「上海發布」資訊指出，上海市政府民政局局長朱勤皓今10日在記者會上表示，截至目前，「全市1.3萬個居民住宅社區，絕大部分已實現了『封閉式管理』，採取了出入口管理措施，如：嚴控社區出入口數量，加強門崗力量配備，做到人員進入必詢問、必登記、必測溫。對體溫異常的，則按照既定的『全鏈條處置機制』及時報告、及時移送」。

對於一些無物業、無圍牆、開放式的社區，居民區黨組織聯合社區黨員、熱心居民，積極行動，有的居民甚至讓出自己房屋當作門衛室,齊心協力守護家園。以及一些出租屋較多的社區，則通過以房管人，積極落實出租戶（房東）主體責任，進一步督促來滬、返滬承租人做好健康狀況資訊登記；春節放假期間，不少居民區還排摸了空關戶，在門口貼上防疫告知和“留言條”，每天查看，一旦被撕，立即上門查看。

另外，對於部分外籍居民比較多的社區，也積極加強封閉式管理，居委會聯合物業、境外人員服務站，在社區入口製作中英文告示牌，提醒外籍居民；在市郊農村，針對居民分散居住的特點，相關鎮、村專門安排力量，加強道口管理，守牢“村口、隊口、宅口和家門口”。

對來滬(上海)人員，尤其是重點地區來滬人員，我們主要通過三個管道掌握資訊，其一是大資料推送的名單，其二是各交通道口推送的資訊，另外一個就是來自于各區、各街鎮、各居村的自查自排。

對排查到的重點地區來滬人員，在村居委會和社區民警的配合下，社區衛生服務中心醫務人員第一時間上門，進行體溫測量，告知隔離健康觀察相關要求，填寫《隔離健康觀察承諾書》，當即實施隔離健康觀察，並指導做好家庭消毒和防控措施。重點地區來滬人員的隔離健康觀察期為14天。

—
總有一日等到你

四大淪陷

林鄭：我唔會中計

上海人要去見 毛主席lo

上海都封

聽黨指揮，能打勝仗！

堂堂正正咁做中國人

封鎖速度超越香港啦

中國封城，香港死全家

高質
（微博奇文共賞）震驚十四億人！道德綁架醫護是奴隸社會的控制手段

封城姐係會有完既一日
點解要助長歧視，我要返工呀
政治既野唔關我事

中國式封城
真喺有用就唔會一褲都係啦

支衛：疫情已放緩

鍾南山:

Push

廣州呢？

我最祈待嘅畫面出現了

有邊四大？

四城淪陷

缺一不可

香港情何以堪

林鄭：唔封！

北京，上海 封印
廣州，深圳等緊封

北京（京）
天津（津）
上海（滬）
重慶（渝）

自己帶頭歧視

香港一家圍爐都接緊滅族，外省天氣凍，炭火邊爐，再啤啤佢，過年必做

其實一早要封
受咁多武漢喪屍直接衝擊

走甩兩個上海見

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

但呢隻封又唔係武漢個隻, 佢都只係限d人出出入入, 量左體溫就ok?

其實會唔會有一日香港都係咁

做個陣 你估平民仲有辦法出出入入咩

推

唔會啦 港共點會真係做野救港人

封關咪即係封城，其實係自我保護

有用 但係遲左好多囉

上海人未富先驕

但其實最重要係北上廣深

報應，化身為全世界最大集中營式管理國家

香港成功獨立，唔洗跟北京一齊封城

下一個到深圳？

北上廣深

搞撚掂 其他地方 condom

香港寧願全港人死都唔會停工

唔封唔得, d 人四周走周圍傳毒，無法控制疫情

咪係 渝津就算柒數 condom 嚟

上海終於超越香港

疫情方面

快撚的死撚哂佢

缺一不可

正想覆呢個

上星期明明話已受控，咁我留返資源比自己香港啦

只係每個屋苑限制外來人進入（外賣速遞）
未封關封城，樓上太自high

直搗黃龍

廣深早兩日都封左

南京陷落

中国咁拖延疫情真係跟住電影橋段去做

擺明d大城市係拖到奶晒野局住封

入面情況好難想像

大家要睇路

係探熱呀

下次777開記者會
記者應該問佢北京上海都封埋
你唔封關想搞港獨?

中計！

自立為王

終於都可以一齊享受集中營啦

咁落去大陸班人會迫到去海上面
一係殺入北韓隨便稱帝
大陸佬都唔係傻
封城代表咩大家心知肚明

廣州封左啦？

上海北京今朝封城
香港再唔封關唔止經濟死 仲會病毒大屠殺
一個宦官搞死成個香港民族

女的叫春，男的叫爽。

出黎！！！

儲夠9個，然後朱邪！

仲話增加幅度減卻

全黨死清光

中華民國，統一中國

返緊工

會唔會順手宣佈獨立?

深圳（深）
珠海（珠）
廈門（廈）
汕頭（汕）
海南（瓊）

最大監獄上線啦

又話大家都係中國人

缺一不可 !

實中到你

開心到訓唔撚著
攬炒喇 70年來 幾多人死係黨手上

深圳廣州呢

唔係，小區識封城，唔係該小區人，仲有有限時限刻，城市封關，唔比外來車同人入，只係無武漢咁撚誇張，其實一樣無撚用

五大疫城, 缺一不可

仲差邊到

期望全國全面復工
幾萬人幾萬人咁
同一工廠 同一商場
同一辦公室 同一冷氣

封關唔等於封城

咪on9

標題黨

封閉式管理 唔等如 封城

夜上海
夜上海

習包子走佬睇黎係真

唯一重點控制嘅北上廣深都失守
仲可以點唔走

林鄭：全世界都中計，係我無中

林鄭：個個都叫我封，我偏唔封

廣州仲早過深圳封

上海、北京封城得咁少新聞

北上廣深 共匪殘中
京津滬深 傳統華文

唔係北上廣深咩？

林鄭：殺咗我，我死都唔封

啲官員禁貪污，畀少少錢咪又係畀你出街

睇完之後發覺同我理解嘅封城差十萬八千里

但係已經有堆人打晒飛機以為係真封城

林鄭： 彰顯特別行政區特別之處，一國兩制，香港唔需要跟

+武漢

北京、深圳、广州、南京，这些城市官宣“不封城”

留名睇佢地封城

京滬穗深

777: 不切實際

夠喇 一步步黎
你想今日宣布埋死10萬人好無
支爆就梗 無左勞動力既終國
幹部人無病都好
都要爆

京
津滬渝
穗深
澳

仲有兩個數唔到，有冇補充？

沒事兒，沒事兒，國家強大

封就講一聲，咁解封要點解😂 解番隨時再爆

因為唔係真係封城。佢只係出入要登記，量吓體温，要求啲人唔好亂咁走入其他住宅社區。
即係好似SARS時香港學生返學咁，不過變成全民化。中共搞呢啲措施係因為今日開始復工，怕啲人人心徨徨引起恐慌，所以就搞呢啲所謂嘅「人口管制」去俾市民信心。

不過講真我覺得人地起碼肯做呢啲安撫民心，香港政府真係食撚屎，剩係識叫人唔好擔心，但係社區層面乜柒措施都冇。仲要掉返轉喺人口密集社區入面搞隔離營、檢疫中心引起恐慌、衝突。

領先全国

講緊直轄市。廣深名義上唔係直轄，實際上就唔知。

我唔會封關 否則會中病毒嘅圈套

北京都封城，香港仲唔封

你估佢想封咩
拖得越耐d人越開唔到工個經濟就越仆街越難再返生
本黎就應該忍痛全國封城封村隔離兩個禮拜無曬事咪可以重開，拖下拖下依家爆到周圍都係先封已經太遲了
本黎控制到既疫情已經去到人手，醫療唔夠封左都幫唔到幾多既地步

香港人繼續打邊爐，唔驚！

支爆

𨳒，上海唔照顧中國人感受，唔照顧探親同工作需要，上海唔承擔對北平共产党的責任同義務！

封
啲人咪又係可以周圍走

強國果種封法係城內人社區活動都盡量制止啵
深圳去到出入車輛中只要有一個外省人就要前一日登記

因為北京係中国嘅，香港係敵國嘅

各市自治
支那分裂近了

香港繼續自由播毒。

厲害了，我的國。

香港呢屌

得香港仲係咁撚冇用

仲有，公墓員同魔警全部笠水，home office 好官我自為之，好快又出糧。

親生仔同養子的分別

其實依種又唔太算封城 至少未去到湖北果隻，
又無完全停工

今日開始復工？？ any source?

市民：從山路滲入

林鄭而家係度口up up 咁講幻覺黎既姐

封城有幾種。上海深圳廣州北京，佢地而家封其實當係小型國家咁，要入境檢查同埋登記交通。
只係半封城。

封閉管理
北京要封技術上仲難封
唔通五環六環唔通唔比佢入

今日復工啦，上面啲廠團拜緊派利是中。

廣州公共交通逐恢復配合復工 上海廠房巴士員工單人坐

國家衛健委公布，昨日全國新增3062宗確診新型冠狀病毒病例，累計超過4萬人確診，死亡人數增至908人。湖北昨日新增2618宗確診病例，91人死亡。

世界衛生組織專家小組啟程前往中國，協助應對疫情。總幹事譚德塞表示，專家小組由曾經處理公共衛生突發事件的資深專家帶領。

內地不少公司按政府決定，今日復工，廣州為配合復工，今日起逐步恢復公共交通運營服務。上海tesla廠房今日復工，內地傳媒報道，工廠周圍防疫措施明顯提升，大量保安在門口維持秩序，車輛進入前要檢查工作證與停車證，接載員工的巴士，以單人座方式運送員工，相信是為避免潛在感染。

另外，據報有大企業再推遲復工日期，報道說騰訊集團發出通知，原本已宣布延至下周一復工的安排，再延遲一星期至本月24日，員工在家辦公時間延長。

仲衰過養子，係油瓶仔。

超越香港

0負皮

香港唔封城係因為香港係一個獨立國家
唔需要跟鄰近國家政策
有自主權

愛國五毛狗藍屍狗,POPO狗,武警甲由.
肯脫支未? 懺悔未?

不切實際！

屌你老母,防疫救治基本係老美同外國做.
豬共只懂集中營隔離.
得定唔得,你地自己諗.

「唔會落入圈套」

上海獨立

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

都係要聽甴大大話

長片慎入

唔駛戴口罩, 相信黨

香港除外

咁如果唔封，咪死得仲快

咩閪冠肺炎？未聽過喎..

哦～ 你想講支那武漢肺炎下話

邊區？
我收既資訊係 中山廣州 仲未有復工日子

哈 所以支爆不再是口號

港資偷偷開，應該深圳二線，親戚做飯堂。

唔係以為夏天就冇事呀

咁堅, 我公司個間廠, 完全無工人返到黎, 管理層都係要每一個人分批車
完全唔知幾時先可以復工

不過間廠係浙江省

立場美術痴撚線

100%堅料，吹水死全家，
港資係咁pk架啦，個親戚鄉下有出冇入冇車叫滴滴車出嚟，班人為咗返工真係clcs。

真係好撚正

沒事兒

所以我臨尾補句：咁咪好囉！普通流感啫駛乜咁大陣象，啲人大驚少怪，總之叫大家復工，有錢齊齊揾。

咁事實, 好多公司都係揹住好多數, 你停工一段時間, 好多都頂唔住